%% Ce document est sous licence Creative Commons, Attribution-Share alike 3.0}.
%% Voir la description http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/deed.fr
%% (C) G. Allègre, SILECS SARL <guillaume.allegre@silecs.info>, 2009

\section{Samba
  \footnote{$ $Id $ $}}

\subsection{Serveur}

\begin{tabular}{|l|l|}
\ttitre{Démons}
  \cmd{nmbd} & démon NetBIOS + serveur WINS (résolution de noms)\\
  \cmd{smbd} & démon SMB/CIFS principal\\
\hline
  \cmd{winbindd} & démon de rattachement à un domaine NT ou ADS \\
  \cmd{swat} & outil web de configuration de Samba \\
  \hline
\ttitre{Fichiers associés}
  \file{/etc/samba/smb.conf} & fichier de configuration principal \\
  \file{/etc/samba/smbpasswd} & (obsolète) fichier des mots de passe Samba \\
  \file{/var/lib/samba/*.tdb} & bases de données Samba \\
  \file{/var/cache/samba/*} &  fichiers de cache Samba\\
  \hline
\end{tabular}

\subsection{Commandes de configuration}

% \subsubsection{Commandes}
\begin{tabular}{|l|l|}
\ttitre{Authentification et Autorisations}
  \cmd{smbpasswd} & gestion des mots de passe Samba \\
  \cmd{pdbedit} &  gestion de la base SAM (plus général)\\
  \cmd{smbcacls} & gestion des ACL sur les partages disque\\
  \cmd{smbcquotas} & gestion des quotas sur les partages \\
\hline
  \cmd{testparm} & valide un fichier /etc/smb.conf  \\
\ttitre{tdb-tools}
  \cmd{tdbbackup} & sauvegarde, restauration et validation de bases tdb \\
  \cmd{tdbdump} &  affichage écran d'une base tdb\\
\ttitre{Administration dynamique}
  \cmd{smbcontrol} & contrôle dynamique des trois démons samba \\
  \cmd{smbstatus} &  état des connexions samba courantes\\
  \cmd{net} &  administration générale Samba/CIFS\\
\ttitre{Commandes Winbind}
  \cmd{ntlm\_auth} & authentification externe auprès d'un domaine NT \\
  \cmd{wbinfo} & affiche les informations fournies par le démon winbind \\
  \hline
\end{tabular}


\subsection{Commandes clientes Unix}
\begin{tabular}{|l|l|}
\ttitre{Commandes}
  \cmd{nmblookup} & interroge le démon nmbd (résolution de noms...) \\
\hline
  \cmd{smbclient} & client samba à la ftp \\
  \cmd{smb(u)mount} & (dé)montage des volumes samba \\
  \cmd{smbtar} & sauvegarde sur bande d'un partage samba \\
  \cmd{smbget} & téléchargement sur SMB à la wget \\
\hline
  \cmd{findsmb} & exploration des machines SMB \\
  \cmd{smbtree} & exploration des machines SMB (partages compris)\\
\hline
  \cmd{smbspool} & imprimer sur une imprimante partagée Samba \\
  \hline
\end{tabular}


\subsection{Commandes clientes Windows}
\begin{tabular}{|l|l|}
\ttitre{NetBIOS}
  \cmd{ipconfig /all} & indique le type de noeud NetBIOS \\
  \cmd{nbtstat -a <nom>} & liste les types de ressources rattachées au noeud \\
\ttitre{SMB/CIFS}
  \cmd{net use L: \string\ \string\serveur\partage /user:<utilisateur> <mdp>} & monter un partage en volume local \\
\hline
\end{tabular}



% \subsection{Template}

% \subsubsection{Commandes}
% \begin{tabular}{|l|l|}
% \ttitre{Indispensables}
%   \cmd{} &  \\
%   \cmd{} &  \\
%   \cmd{} &  \\
%   \cmd{} &  \\
%   \cmd{} &  \\
%   \cmd{} &  \\
%   \cmd{} &  \\
%   \cmd{} &  \\
%   \cmd{} &  \\
%   \cmd{} &  \\
%   \cmd{} &  \\
%   \cmd{} &  \\
%   \hline
% \end{tabular}

% \subsubsection{Fichiers associés}
% \begin{tabular}{|l|l|}
% \ttitre{Serveur}
%   \file{} &  \\
%   \file{} &  \\
% \ttitre{Clients}
%   \file{} &  \\
%   \file{} &  \\
%   \hline
% \end{tabular}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "intranet-memento"
%%% End: 
